REXX (REstructured eXtended eXecutor) es un lenguaje de programación desarrollado en IBM por Mike Cowlishaw del que existen numerosas implementaciones basadas en Software Libre. Es un lenguaje de programación estructurado de alto nivel diseñado para ser al mismo tiempo fácil de entender y fácil de leer. Hay intérpretes para REXX tanto privativos como libres para un amplio rango de plataformas y hay compiladores para los mainframes de IBM.

REXX fue diseñado e implementado por vez primera como un proyecto personal de Mike Cowlishaw de IBM entre el 20 de marzo de 1979 y mediados de 1982, originalmente como un lenguaje de programación de 'scripting' para reemplazar los lenguajes EXEC y EXEC 2. Fue diseñado para ser un lenguaje de scripting o macros para cualquier sistema y como tal, se considera a REXX precursor de lenguajes como Tcl y Python. Además, Cowlishaw se centró en que estuviese orientado a las personas en lugar de orientado a los ordenadores e intentó que el lenguaje se mantuviese pequeño y manejable por ello ("Keep the language small" -"Mantén el lenguaje pequeño"- se leía en la pared sobre su escritorio).

En este espacio dejaré el código con el cual avanzaré en mi autoaprendizaje.

Namasté!